[
    {
        "Answer": "फरवरी (यह सबसे छोटा महीना है)",
        "Num": "1",
        "Question": "साल के किस महीने में लोग कम से कम भोजन खाते हैं?"
    },
    {
        "Answer": "1461, क्योंकि 4 वर्षों में से एक लीप वर्ष है। 365 x 4 = 1460 + 1 = 1461",
        "Num": "2",
        "Question": "4 वर्षों में कितने दिन हैं?"
    },
    {
        "Answer": "Yesterday, Today, and Tomorrow\nकल, आज, और कल",
        "Num": "3",
        "Question": "क्या आप सोमवार, मंगलवार, बुधवार, गुरुवार, शुक्रवार, शनिवार या रविवार के शब्दों का उपयोग किये बिना लगातार तीन दिनों के नाम बता सकते हैं?"
    },
    {
        "Answer": "फरवरी (यह सबसे छोटा महीना है)",
        "Num": "4",
        "Question": "कौनसा महीना है जिसमें लोग सबसे कम सोते हैं ?"
    },
    {
        "Answer": "12 महीने (सभी महीने मे  28 दिन होते है)",
        "Num": "5",
        "Question": "एक साल मे 12 महीने होते है|\n7 महीने 31 दिन के होते है|\nकितने महीने 28 दिन के होते है ?"
    },
    {
        "Answer": "राहुल ",
        "Num": "6",
        "Question": "राहुल की माँ को चार पुत्र है,जिसमें\nएक का नाम सोमवार,दूसरा का नाम मंगलवार,\nतीसरे का नाम बुधवार है तो चौथा\nपुत्र का नाम क्या है?"
    },
    {
        "Answer": "Tomorrow  आने वाला कल",
        "Num": "7",
        "Question": "वो क्या है जो आता है पर कभी पहुचता नही  ?"
    },
    {
        "Answer": "Tomorrow  आने वाला कल",
        "Num": "8",
        "Question": "मैं कभी नहीं था, हमेशा होने वाला हूं, \nकिसी ने मुझे कभी नहीं देखा, और न ही कभी देखेगा  \nऔर फिर भी मेरे पर सभी को विश्वास है  \nइस धरती पर रहने और सांस लेने के लिए।"
    },
    {
        "Answer": "Tuesday, Thursday, today और  tomorrow.",
        "Num": "9",
        "Question": "सप्ताह के 4 दिन बताओ को अंग्रेज़ी के 't'शुरू होते हैं?"
    },
    {
        "Answer": "समय उम्र ",
        "Num": "10",
        "Question": "क्या हो जाता है चला जाता है तो लौट कर नहीं आता ?"
    },
    {
        "Answer": "Dictionary",
        "Num": "11",
        "Question": "Yesterday हमेशा Today के पहले आता है पर एक ऐसी जगहे है जहा पर Today पहले आता है फिर बाद में  Yesterday ?"
    },
    {
        "Answer": "क्योकि औरत जिस हॉस्पिटल के रूम में पैदा हुई थी उसका रूम नंबर 1950 था।",
        "Num": "12",
        "Question": "एक औरत 1950 में पैदा हुई और 1950 में ही उसकी मौत हो गयी। जब वो मरी तो उसकी उम्र 65 साल थी।\nबताइये ये कैसे मुमकिन है?"
    }
]
